# Дэшборд моделирования функций
Дэшборд моделирования функций - приложение, которое позволит пользователю моделировать работу функций y=f(t) и анализировать соответствующие графики. 

## System story

Приложение состоит из трех сервисов:

1. Сервис1 - админка, отвечает за взаимодействие с пользователем, хранение и отображение пользователю информации о введенных функциях и сгенерированных графиках.

2. Сервис2 - генератор данных, отвечает за генерацию данных для графика. Принимает одрну из двух предустановленных функции, генерирует по ним массив [(x, y)]. 

3. Сервис3 - генератор изображений, генерирует изображение по подготовленным данным. 

Сценарий взаимодействия при добавлении новой функции:

1. Сервис1 сохраняет инфу о функции в БД и запускает операцию получения изображения.

2. Операция получения изображения сервиса1 обращается в сервис2 через REST API, передавая функцию в текстовом виде и параметры.

3. Сервис2 обрабатывает запрос, генерирует точки для графика по переданным данным.

4. Сервис1 получает точки и передает их в сервис3 по REST API.

5. Сервис3 принимает набор точек и возвращает изображение.

6. Сервис1 получает изображение и сохраняет в БД, обновляет дату обновления.

Сценарий взаимодействия при обновлении функции:

1. Сервис1 создает задание celery c инфой о функции, выкладывая ее в очередь сообщений. 

2. Рабочий1 получает задание из очереди сообщений и запускает операцию получения изображения.

2. Операция получения изображения рабочего1 обращается в сервис2 через REST API, передавая функцию в текстовом виде и параметры.

3. Сервис2 обрабатывает запрос, генерирует точки для графика по переданным данным.

4. Рабочий1 получает точки и передает их в сервис3 по REST API.

5. Сервис3 принимает набор точек и возвращает изображение.

6. Рабочий1 получает изображение и сохраняет в БД, обновляет дату обновления.

## Сценарий проверки

Для проверки story необходимо выполнить следующие шаги

1. Перейти в каталог расположения проектов

2. Склонировать репозиторий, выполнив команду ```git clone git@bitbucket.org:anno1453/7e244636f80ffe6e5b89cf78f62f38b9.git```

3. Перейти в каталог проекта, выполнив команду ```cd 7e244636f80ffe6e5b89cf78f62f38b9```

4. Запустить контейнеры, выполнив команду ```docker-compose up --build```

5. Открыть интерфейс администрирования по адресу ```http://127.0.0.1:10001/admin```. 
Имя пользователя: ***username***.  
Пароль пользователя ***password***.  
